---
title: "Debian Day 2024 em Pouso Alegre/MG - Brasil"
kind: article
created_at: 2024-08-18 15:00
author: Thiago Pezzo (Tico), Giovani Ferreira
---
por [Thiago Pezzo](https://contributors.debian.org/contributor/tico@salsa/) e
[Giovani Ferreira](https://contributors.debian.org/contributor/giovani/)

As celebrações locais do [Dia do Debian 2024](https://wiki.debian.org/DebianDay/2024)
também aconteceram em
[Pouso Alegre, MG, Brasil](https://www.openstreetmap.org/relation/315431). Neste
ano conseguimos organizar dois dias de palestras!

No dia 14 de agosto de 2024, quarta-feira pela manhã, estivemos no campus Pouso
Alegre do
[Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Sul de Minas Gerais](https://portal.ifsuldeminas.edu.br/index.php)
(IFSULDEMINAS). Fizemos a apresentação introdutória do [Projeto Debian](https://www.debian.org),
sistema operacional e comunidade, para os três anos do Curso Técnico de Ensino
Médio em Informática. O evento foi fechado para o IFSULDEMINAS e estiveram
presentes por volta de 60 estudantes.

Já no dia 17 de agosto de 2024, um sábado pela manhã, realizamos o evento aberto
à comunidade na [Universidade do Vale do Sapucaí](https://www.univas.edu.br/)
(Univás), com apoio institucional do Curso de Sistemas de Informação. Falamos
sobre o Projeto Debian com [Giovani Ferreira](https://contributors.debian.org/contributor/giovani/)
(Debian Developer); sobre a [equipe de tradução Debian pt_BR](https://wiki.debian.org/Brasil/Traduzir/)
com Thiago Pezzo; sobre experiências no dia a dia com uso de softwares livres
com Virgínia Cardoso; e sobre como configurar um ambiente de desenvolvimento
pronto para produção usando Debian e Docker com Marcos António dos Santos.
Encerradas as palestras, foram servidos salgadinhos, café e bolo, enquanto os/as
participantes conversavam, tiravam dúvidas e partilhavam experiências.

Gostaríamos de agradecer a todas as pessoas que nos ajudaram:

- Michelle Nery (IFSULDEMINAS) e André Martins (UNIVÁS) pelo auxílio na organização local
- Paulo Santana (Debian Brasil) pela organização geral
- Virgínia Cardoso, Giovani Ferreira, Marco António e Thiago Pezzo pelas palestras
- E um agradecimento especial a todas e todos que participaram da nossa comemoração!

Algumas fotos:

![Apresentação no campus Pouso Alegre do IFSULDEMINAS 1](/blog/imagens/debianday-pouso-alegre-2024-ifsuldeminas1.jpg =400x)
![Apresentação no campus Pouso Alegre do IFSULDEMINAS 2](/blog/imagens/debianday-pouso-alegre-2024-ifsuldeminas2.jpg =400x)
![Apresentação no campus Fática da UNIVÁS 1](/blog/imagens/debianday-pouso-alegre-2024-univas1.jpg =400x)
![Apresentação no campus Fática da UNIVÁS 2](/blog/imagens/debianday-pouso-alegre-2024-univas2.jpg =400x)
![Apresentação no campus Fática da UNIVÁS 3](/blog/imagens/debianday-pouso-alegre-2024-univas3.jpg =400x)
![Apresentação no campus Fática da UNIVÁS 4](/blog/imagens/debianday-pouso-alegre-2024-univas4.jpg =400x)
